<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Podstawy rysunku</string>
    <string name="tools_theory_title">Narzędzia</string>
    <string name="tools_theory_text">Zanim zaczniesz rysować, musisz wiedzieć jakich narzędzi do tego użyć oraz jaki efekt one dają. Na początek, najłatwiej używać ołówków miękkich oraz twardych. Twarde ołówki zostawiają mniej grafitu na kartce przez co linie są delikatne i mniej widoczne, natomiast ołówki miękkie pozwalają na stawianie linii ciemniejszych. Mając mocno zaostrzony ołówek postawisz linie cienkie, co pozwoli na bardziej szczegółowy rysunek. Używając ołówka niezaostrzonego, będziesz stawiać linie grubsze. Przydatne jest to w szkicowaniu, gdy poróbujemy uchwycić jedynie zarysy danego obiektu. Kolejne narzędzie to gumka zwykła oraz chlebowa. Gumka zwykła (twarda) pozwoli na wymazanie praktycznie całego grafitu, używaj jej do korygowania pomyłek. Gumka chlebowa pozwala na delikatne wymazanie części grafitu. Można to wykorzystać przy rozjaśnianiu cieniowania.</string>
    <string name="references_title">Refki</string>
    <string name="shapes_theory_title">Bryły</string>
    <string name="stillLife_theory_title">Martwa natura</string>
    <string name="landscape_theory_title">Krajobraz</string>
    <string name="tools_exercise_title">Narzędzia - ćwiczenia</string>
    <string name="tools_exercise_text">Na początek spróbuj narysować kilka równoległych linii, różnej długości czy grubości. Obracaj ołówek w różne strony, rysuj trzymając go prostopadle do kartki a następnie przekrzywiaj go zmniejszając jego kąt nachylenia do kartki. Zobaczysz przez to jaki efekt możesz nim uzyskać. Przyciskaj ołówek raz mocniej, raz lżej w celu uzyskania różnych efektów. Spróbuj zacieniować ołówkiem obszar prostokąta w ten sposób, by po jednej stronie był ciemniejszy, a po drugiej jaśniejszy. Spróbuj zrobić to na kilka sposobów: raz rysując dużo równoległych linii, raz stosując ruchy okrężne. Zaobserwuj jakie efekty dały poszczególne techniki.</string>
    <string name="btn_continue">Kontynuuj</string>
    <string name="log_continue">Lub zaloguj się by kontunuować</string>
    <string name="register">Zarejestruj się</string>
    <string name="enter_username">Wpisz nazwę użytkownika</string>
    <string name="welcome_text">Witaj w aplikacji do nauki podstaw rysunku!</string>
    <string name="hello">Witaj </string>
    <string name="what_learn">Czego chcesz się dziś nauczyć?</string>
    <string name="register_toast">Zarejestruj się by zacząć naukę</string>
    <string name="enter_name">Proszę wpisać nazwę użytkownika</string>
    <string name="added">Dodano użytkownika</string>
    <string name="btn_tools">Narzędzia</string>
    <string name="btn_shapes">Bryły</string>
    <string name="btn_still">Martwa Natura</string>
    <string name="btn_landscape">Krajobraz</string>
    <string name="another">Proszę wpisać inną nazwę użytkownika</string>
    <string name="select">Wybierz rozdział</string>
    <string name="theory">Teoria</string>
    <string name="exercises">Ćwiczenia</string>
    <string name="reference">Refki</string>
    <string name="shapes_theory_text">Istnieją trzy główne kształty. Są to: kółko, trójkąt i prostokąt. Tworzą one kształty 3D takie jak bryła, walec, prostopadłościan czy ostrosłup. Te najczęściej będziemy rysować i widzimy je wokół siebie. Wszystko co nas otacza: biurka, kszesła, długopisy składają się z tych prostych kształtów. Ważnym jest by nauczyć się dostrzegać je w tych bardziej skomplikowanych przedmiotach. Rysując je z refek spróbuj zauważyć gdzie są jaśniejsze, a gdzie ciemniejsze. Kula zazwyczaj najjaśniejszy punkt ma w kształcie okręgu w miejscu, które znajduje się najbliżej źródła światła. W przypadku walca jest tak samo, posiada je na boku na całej swojej powierzchni. Prostopadłościany mają je w centrum powierzchni. Zauważ, że cienie, które rzucają przedmioty zależą od położenia źródła światła. Jeśli pada pod niższym kątem, przedmiot rzuca dłuższy cień, jeśli pod wyższym - krótszy. Jeśli żródło światła jest słabe, cienie są jaśniejsze, jeśli jest intensywne - ciemniejsze, prawie czarne. </string>
    <string name="stillLife_theory_text">Martwa natura to jeden z najlepszych typów obrazów jaki możesz rysować w celu nauki waloru, światłocienia i kompozycji. To pojęcie określa dzieło sztuki, które ukazuje nieruchome obiekty ze świata naturalnego lub stworzonego przez człowieka na przykład owoce, kwiaty czy różne pojemniki jak wazy czy miski. Podczas rysunku martwej natury uczysz się jak przedstawić różne struktury czy materiały oraz jak wyglądają gdy są zaginane. Rysując ją z różnych kątów uczysz się perspektywy. Ćwicząc rysowanie i modelowanie brył walorem pozwoli ci na nadanie kształtom trójwymiarowości poprzez rozłożenie świateł i cieni. Istnieje wiele rodzajów martwej natury, aby dobrze móc narysować założone projekty, postaraj się ćwiczyć najpierw rysunek danej rzeczy osobno, a następnie w zestawieniu z innymi rzeczami. Rysując kosz z owocami i piękną filiżanką obok przestudiuj obiekty. Zobacz jak cienie się na nich układają. Ćwicząc rysowanie nowych rzeczy o różnych kształtach czy teksturach pozwoli ci się szybciej rozwijać.</string>
    <string name="landscape_theory_text">Rysunek krajobrazu jest kolejnym krokiem jaki stawiasz podczas nauki rysunku. Aby to osiągnąć, musisz poznać różne ich elementy. Drzewa są jednym z najczęściej występującym w rysunku krajobrazu elementem. Zauważ, że różne drzewa mają różne kształty koron drzew. Brzozy są bardziej smukłe, natomiast dęby czy buki - rozłożyste. Drzewa są trudnym tematem dla początkującego, ich powyginane gałęzie są nieraz trudne do uchwycenia. Najlepiej jest rozłożyć naukę ich rysunku na części. Łatwiejsze w uchwyceniu są różnego rodzaju zarośla. Głazy czy kamienie są kolejnym elementem krajobrazu. Często są zbitkami wielu kształtów najłatwiej więc jest na początku naszkicować ich ogólny kontur a następnie nadać im fakturę cieniując najciemniejsze elementy oraz zaznaczając najjaśniejsze. </string>
    <string name="shapes_exercise_title">Bryły - ćwiczenia</string>
    <string name="stillLife_exercise_title">Martwa natura - ćwiczenia</string>
    <string name="landscape_exercise_title">Krajobraz - ćwiczenia</string>
    <string name="shapes_exercise_text">Najpierw spróbuj narysować prostokąt. Na przykład możesz narysować kilka ułożonych w stos arkuszy papieru, a następnie znaleźć pudełko. Obserwuj, gdzie są najjaśniejsze obszary, a gdzie najciemniejsze obszary. Użyj miękkiego ołówka, np. B2 do zaznaczenia ciemnych plam i twardszego ołówka np. HB, aby zaznaczyć obszary, które są jaśniejsze. Pozostaw puste podświetlenia lub użyj zwykłej gumki, aby wymazać grafit. Aby narysować okrąg, narysuj kilka łuków tworzących okrąg. Nie próbuj rysować idealnego okręgu, usuwaj, gdy niektóre linie wydają się nietrafione, i rysuj łuki, aż będziesz zadowolony z rezultatu. Na zdjęciach referencyjnych zobacz, gdzie są najjaśniejsze miejsca. Zauważ, że na dolnej stronie kuli znajdują się refleksy, jaśniejsze obszary, które są wynikiem światła odbitego od powierzchni na której stoi.</string>
    <string name="stillLife_exercise_text">Rysowanie martwej natury jest jednym z najlepszych sposobów na opanowanie podstaw rysunku. W kompozycji martwej natury można umieścić różne przedmioty, ale najwygodniej, najłatwiej i najciekawiej byłoby narysować martwą naturę z owoców, tych które mamy pod ręką. Spróbuj ułożyć pomarańcze, jabłka w taki sposób by były widoczne pod różnym kątem, jedne były bliżej ciebie, inne dalej. Możesz też przeciąć je na pół, na ćwiartki by uzyskać ciekawszy efekt. By dopełnić kompozycję ustaw je na talerzu, w koszu bądź na pofalowanej tkaninie. Możesz dodać też jakieś naczynie: wazę, kubek. Rozstawiaj elementy w różny sposób a gdy efekt będzie satysfakcjonujący, rozpocznij rysunek. Uchwyć ogólne zarysy i proporcje elementów zanim zaczniesz cieniować. Zaobserwuj i oznacz na rysunku najciemniejsze i najjaśniejsze punkty. Staraj się jak najczęścieiej zerkać na rysunek, by jak najlepiej odworować jego elementy.</string>
    <string name="landscape_exercise_text">"Studiuj obrazu referencyjne. Zacznij od rysunku głazów, gdyż to one będą najłatwiejsze. Zaznacz ich kontur ogólny, następnie zacieniuj najciemniejsze elementy. Pamiętaj, że głazy są złożonymi bryłami, więc zauażając je łatwiej będzie ci cieniować. Drzewa rysuj od ogółu do szczegółu. Najpierw spróbuj narysować liście poszczególnych drzew, a następnie gałąź wraz z liśćmi. Korznenie drzew czasami są nie widoczne, jednak rysunek drzewa jest ciekawszy gdy umieści się powykrzywiane korzenie. Powykrzywiane korzenie to walce zmniejszające swoją średnicę. Rysując drzewo liściaste postaraj się najpierw ogólnie naszkicować kształt ich konarów i korony a następnie dodawaj szczegóły. Samo uchwycenie podstawowych kształtów drzewa nadaje mu dozę realizmu. Obrys korony drzew wykonaj nieregularnymi kolistymi liniami by zaznaczyć w ten sposób liście. Drzewa iglaste to ostrosłupy. Ich pień jest nieskompilowany, rośnie prosty zwężając się ku górze wraz z odchodzącymi od niego gałęziami. Ich gałęzie możesz cieniować równoległymi liniami.</string>
</resources>